\phantomsection \label{subsubsec:R563}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R563}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R563}{R5.ROM.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Automatisation et virtualisation des réseaux } % R-ROM-519 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/140iY96NCIN7tVNY8HYL1tQVPo_bo8x_DDyQ9nEPQOR8/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{35h}, dont 15h CM/TD et 20h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{26h}, dont 10h CM/TD et 16h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{35h}, dont 15h CM/TD et 20h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{24}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable d'expliquer les objectifs, décrire et
mettre en œuvre des architectures de la nouvelle génération de réseaux
qui se fondent sur la virtualisation et l'automatisation des réseaux.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Présenter les enjeux liés à la virtualisation et la programmabilité
  des réseaux
\item
  Décrire les architectures induites par le SDN, le NFV et le SD-WAN
  dans les domaines des Data Centers,
  des réseaux WAN des entreprises et des réseaux opérateurs
\item
  Expliquer les standards de ces technologies
\item
  Concevoir, déployer, configurer et gérer des solutions de SDN et de
  SD-WAN
\item
  Configurer des réseaux Overlay avec des VxLAN
\item
  Définir des stratégies de contrôle avancées : présenter des stratégies
  de contrôle, mettre en œuvre
  des politiques de tunnels dynamiques à la demande et des services
  partagés
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02ROM} \textit{Administrer et déployer des fonctions réseaux virtualisées et programmer le réseau}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}} Déployer et gérer les services ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R461}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.10}} Opérateur de télécom
\tabularnewline
\hyperlink{R462}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.09}} Outils DevOps
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    SDN, Nfv, Sd-wan, Vnf, Contrôleur, Interface, Vxlan, Vrf, Plan de contrôle et plan de données, \textabbrv{API} sud nord, Openflow, Opendaylight. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

